建制多歪理 馬力「坦克碌豬」最冷血

建制多歪理 馬力「坦克碌豬」最冷血

馬力（圓圖）2007年發表「坦克碌豬論」激起民憤。

1989年六四事件後，本港左派大多曾經發聲譴責中共屠殺學生，但「一時衝動」成為建制派的「六四包袱」。回歸以來，傳統建制人物說到六四都會避重就輕，已故民建聯前主席馬力破例大談「坦克碌豬」，才揭露了建制派的陰暗心態。到近年新一批極端愛國組織湧現，針對支聯會唱反調，才開始公然否定六四。

回歸後，民主派由1999年六四事件十周年起，每年都會在立法會提出「平反六四」議案。在首年的辯論中，民建聯譚耀宗表示：「國家富強、安穩、人民豐衣足食，比一切都重要，千萬不要仿效本地一些政客，每年例必藉老題目來煽動一番，與西方反華力量遙遙呼應。」但其後每年立法會的六四辯論，建制派都封口不再發言。

已故政協劉迺強2004年試圖否認屠殺：「呢個人（擋坦克的王維林）有信心，才會站喺坦克車前，當時他冇被輾過。」

相關新聞：他們曾說過……

愛字頭湧現 公然歪曲歷史

2007年5月，時任民建聯主席馬力更表示：「如果要屠城，嗰四千人（學生）應該死晒。」他亦否認有坦克車輾過學生，「咁咪搵隻豬去試吓係咪會變肉餅囉！」他的言論引來千夫所指。

2009年民建聯創黨主席曾鈺成在講座中認為六四現時仍難以平反：「如果講死人，文革比六四不知多幾多倍。」

2011年人大常委范徐麗泰受訪時表示，近年出現不少六四新資料：「睇到有啲暴民將解放軍縛起嚟、打佢哋、甚至燒佢哋，所以成件事到底係點，到今日我都冇辦法知道真相，當年我係完全受到CNN影響。」

到近年一批愛國團體湧現，聲稱要還原「六四真相」。2014年正義聯盟召集人李偲嫣表示：「軍人都有死啦，咁你嗰啲唔計嘅，只係報嗰啲學生，成日話民主要公平啲，都要尊重軍人都有父母。」

2016年民建聯鍾樹根在港台《城市論壇》表示，六四後他曾加入支聯會，但很快發覺支聯會搞陰謀：「搵美國佬推翻（中共）政權，唔通想中國變成伊拉克、阿富汗？」

2018年愛國導演高志森在facebook上宣稱：「沒有鄧小平先生當年的果斷平亂，就沒有今日中國的繁榮昌盛！這是八九六四最需要『平反』的一點。」

支聯會秘書李卓人指，傳統建制派對六四的態度多年來都是龜縮，盡量迴避表態，因建制派主要人物當年曾譴責中共，所以不想再提六四以免被翻舊賬，或成為參加選舉時被攻擊的話柄，而且建制派心知肚明北京當權派風向不斷轉變，不敢「跟車太貼」，近年中共開始改變策略，利用一些不會參選的新晉激進愛國分子出頭，企圖顛倒事實以歪曲六四歷史。

■記者麥志榮

上一則
上一則
由董建華「放下包袱」到林鄭收口 歷任特首圖掩埋真相

下一則
下一則
他們曾說過……